\subsection{\textbf{Eventos Importantes:}}

\input{Seções/Eventos}

\subsection{\textbf{Material utilizado:}}

O banco de dados, “Bitcoin Historical Data”, que fora extraído da plataforma Kaggle, armazena todos os dados da história do Bitcoin em intervalos de 1 minuto, extraídos de Exchange de Bitcoin — plataformas de transações específicas para criptomoedas — onde as negociações ocorrem.	

O arquivo está no formato \texttt{.csv}, apresentando 6 colunas com variáveis numéricas em formato decimal, sendo separadas por ponto. O tamanho do arquivo é de 369.29 MB. Cobrindo o período de 1 de janeiro de 2012 até o presente, recebendo atualizações diárias para inclusão de novos dados. Entretanto, para a análise dos dados, o banco de dados será restringido até a  data de 01 de Junho de 2025.

\subsubsection{\textbf{As principais variáveis:}}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Timestamp}: Indica a hora de início do tempo de 60 segundos, no horário Unix — tempo em segundos desde 1 de janeiro de 1970.
    \item \textbf{Open, High, Low e Close}: mostram como o preço se comportou no período de um minuto:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Open}: Preço de abertura na janela de tempo inicial.
        \item \textbf{High}: Preço mais alto na janela de 1 minuto.
        \item \textbf{Low}: Preço mais baixo na janela de 1 minuto.
        \item \textbf{Close}: Preço no fechamento da janela de tempo inicial.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Volume}: Volume de BTC negociados nesta janela de tempo.
\end{itemize}

\subsection{\textbf{Metodologia:}}

A análise foi realizada na linguagem \texttt{R}, versão \texttt{4.5.0}, utilizando diversos pacotes para a manipulação e visualização dos dados. No dataset, os dados são distribuídos em intervalos de 1 minuto, porém para facilitar a análise, os dados foram agrupados por dia — mas sem alterar o seu conteúdo, para melhor visualização nos gráficos.

Para a limpeza e manipulação das amostras, foram utilizados os pacotes \texttt{tidyverse}, \texttt{magrittr}, \texttt{tidyquant} e \texttt{lubridate}. O \texttt{tidyverse} inclui o \texttt{dplyr}, utilizado para filtragem e agrupamento dos dados; o \texttt{lubridate} foi empregado para a conversão do timestamp; enquanto \texttt{magrittr} e \texttt{tidyquant} foram usados para facilitar a manipulação e as análises financeiras dos dados.

Para a criação dos gráficos foi utilizado o \texttt{ggplot2}, \texttt{tidyquant} e \texttt{scales}, para a elaboração de \textit{candlesticks} e linhas, que auxiliam a interpretação do comportamento do preço do Bitcoin. Além disso, para alguns cálculos financeiros e análise de desempenho, foram utilizados os pacotes \texttt{quantmod}, \texttt{TTR} e \texttt{PerformanceAnalytics}.

Fora criado gráficos de candlestick  para melhor visualização do historico de valor do Bitcoin ao decorrer dos anos. Focando tanto em eventos específicos, como a queda da Mt. Gox, quanto ampliando para o período completo para melhor noção geral. Além de utilizar gráficos de dispersão para analises de correlação e melhor discernimento do comportamento humano em relação ao Bitcoin.